%!TEX root = memoria.tex
\chapter{Anexos}\label{appx:Anexos}

\begin{table}[ht]
	\centering
	\caption{Principales Unidades Compradoras y su participación relativa en compras. Ejercicio 2016. PR: participación relativa, PRA: participación relativa acumlulada  }
	\begin{tabular}{p{1cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{2cm}| p{2cm}}
		\hline
		\textbf{Rank} & \textbf{Unidad Compradora} & \textbf{Organismo} & \textbf{PR} & \textbf{PRA} \\
		\hline
		\hline
		1             & Cuarteles L.1              & Carabineros        & 18,35\%     & 18,35\%      \\
		\hline
		2             & F. Medicina                & U de Chile         & 5,63\%      & 23,98\%      \\
		\hline
		3             & Hospital Til - Til         & Hospital Til - Til & 3,45\%      & 27,43\%      \\
		\hline
		4             & Hospital SJD               & Hospital SJD       & 3,42\%      & 30,84\%      \\
		\hline
		5             & Quinta Normal              & Quinta Normal      & 3,22\%      & 34,06\%      \\
		\hline
		6             & M San Ramon                & M San Ramon        & 2,65\%      & 36,71\%
		\\
		\hline
		7             & M PAC                      & M PAC              & 1,45\%      & 38,16\%      \\
		\hline
		8             & Hospital Clínico           & U de Chile         & 1,91\%      & 40,06\%      \\
		\hline
		9             & Barros Luco                & Barros Luco        & 1,69\%      & 41,75\%      \\
		\hline
		10            & Dirección RM               & Registro Civil     & 1,69\%      & 43,44\%      \\
		\hline
		--            & Otros 354                  & --                 & 56,56\%     & 100\%        \\
		\hline
	\end{tabular}
	\label{table:clientes_2016}
\end{table}

\begin{table}[ht]
	\centering
	\caption{Principales Unidades Compradoras y su participación relativa en compras. Ejercicio 2017. PR: participación relativa, PRA: participación relativa acumulada  }
	\begin{tabular}{p{1cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{2cm}| p{2cm}}
		\hline
		\textbf{Rank} & \textbf{Unidad Compradora} & \textbf{Organismo} & \textbf{PR} & \textbf{PRA} \\
		\hline
		\hline
		1             & Esc. de Gobierno           & U de Chile         & 10,73\%     & 10,73\%      \\
		\hline
		2             & F. Medicina                & U de Chile         & 6,85\%      & 17,58\%      \\
		\hline
		3             & Hospital Clinico           & U de Chile         & 6,79\%      & 24,37\%      \\
		\hline
		4             & UTEM                       & UTEM               & 3,41\%      & 27,78\%      \\
		\hline
		5             & Cuarteles L.1              & Carabineros        & 3,28\%      & 31,06\%      \\
		\hline
		6             & H Barros Luco              & H Barros Luco      & 2,22\%      & 33,28\%      \\
		\hline
		7             & F. Derecho                 & U de Chile         & 2,11\%      & 35,39\%      \\
		\hline
		8             & Quinta Normal              & Quinta Noramal     & 2,02\%      & 37,40\%      \\
		\hline
		9             & Adquisiciones              & M de Peñaflor      & 1,88\%      & 39,29\%      \\
		\hline
		10            & Dirección RM               & Registro Civil     & 1,68\%      & 40,96\%      \\
		\hline
		-             & Otras 361                  & --                 & 59,04\%     & 100\%        \\
		\hline
	\end{tabular}
	\label{table:clientes_2017}
\end{table}

\begin{table}[ht]
	\centering
	\caption{Principales Unidades Compradoras y su participación relativa en compras. Ejercicio 2018. PR: participación relativa, PRA: participación relativa acumulada  }
	\begin{tabular}{p{1cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{2cm}| p{2cm}}
		\hline
		\textbf{Rank} & \textbf{Unidad Compradora} & \textbf{Organismo} & \textbf{PR} & \textbf{PRA} \\
		\hline
		\hline
		1             & Hospital Clínico           & U de Chile         & 10,02\%     & 10,02\%      \\
		\hline
		2             & Medicina                   & U de Chile         & 7,56\%      & 17,58\%      \\
		\hline
		3             & Bienestar Social           & Fuerza Aérea       & 4,18\%      & 21,76\%      \\
		\hline
		4             & Cuarteles L.1              & Carabineros        & 3,15\%      & 24,91\%      \\
		\hline
		5             & Abastecimiento             & UTEM               & 2,44\%      & 27,35\%      \\
		\hline
		6             & Hospital SJD               & Hospital SJD       & 2,62\%      & 29,97\%      \\
		\hline
		7             & M El Bosque                & M El Bosque        & 2,59\%      & 32,56\%      \\
		\hline
		8             & E. de Infantería           & Ejército           & 2,17\%      & 34,73\%      \\
		\hline
		9             & Base El Bosque             & Fuerza Aérea       & 1,86\%      & 36,60\%      \\
		\hline
		10            & M Lo Barnechea             & M lo barnechea     & 1,69\%      & 38,28\%      \\
		\hline
		--            & Otros 320                  & --                 & 61,72\%     & 100\%        \\
		\hline
	\end{tabular}
	\label{table:clientes_2018}
\end{table}

\begin{table}[ht]
	\centering
	\caption{Principales Unidades Compradoras y su participación relativa en compras. Ejercicios 2016, 2017 y 2018. PR: participación relativa, PRA: participación relativa acumulada  }
	\begin{tabular}{p{1cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{2cm}| p{2cm}}
		\hline
		\textbf{Rank} & \textbf{Unidad Compradora} & \textbf{Organismo}   & \textbf{PR} & \textbf{PRA} \\
		\hline
		\hline
		1             & Cuarteles L.1              & Carabineros          & 7,52\%      & 7,52\%       \\\hline
		2             & F. Medicina                & U de Chile           & 6,75\%      & 14,27\%      \\\hline
		3             & Hospital Clínico           & U de Chile           & 6,62\%      & 20,89\%      \\\hline
		4             & Esc de Gobierno            & U de Chile           & 3,82\%      & 24,71\%      \\\hline
		5             & Hospital SJD               & Hospital SJD         & 2,84\%      & 27,55\%      \\\hline
		6             & Abastecimiento             & UTEM                 & 2,53\%      & 30,08\%      \\\hline
		7             & Aprovicionamiento          & M Quinta Normal      & 1,95\%      & 32,03\%      \\\hline
		8             & Bienestar Social           & Fuerza Aérea         & 1,80\%      & 33,84\%      \\\hline
		9             & H Barros Luco              & H Barros Luco        & 1,48\%      & 35,32\%      \\\hline
		10            & Region RM                  & Gendarmería de Chile & 1,47\%      & 36,79\%      \\\hline
		11            & Otros 602                  & --                   & 61,90\%     & 100\%        \\\hline
	\end{tabular}
	\label{table:clientes_total}
\end{table}

\begin{table}[ht]
	\centering
	\caption{Principales productos comprados por la Unidad Cuarteles L1. Ejercicios 2016, 2017 y 2018. PR: participación relativa, PRA: participación relativa acumulada }
	\begin{tabular}{p{1cm}|p{8cm}|p{2cm}|p{2cm}}
		\hline
		\textbf{Rank} & \textbf{Producto}                                       & \textbf{PR} & \textbf{PRA} \\
		\hline
		\hline
		1             & PORCELANATO KLIPEN ZEUS VISON CAFÉ 60X60 CM             & 16,56\%     & 16,56\%      \\\hline
		2             & ADHESIVO PISO BEKRON D-A SACO POLVO 25 KG               & 8,62\%      & 25,18\%      \\\hline
		3             & MONOMANDO BANO TEBISA MEDICAL PARA LAVATORIO            & 3,69\%      & 28,87\%      \\\hline
		4             & CEMENTO BEKRON ADHESIVO AC EN PASTA 15 KG               & 2,66\%      & 31,52\%      \\\hline
		5             & MONOBLOCK BANO NIBSA LLAVE LAVATORIO TEMPORIZADA UNIDAD & 2,50\%      & 34,02\%      \\\hline
		6             & MONOMANDO BANO STRETTO LLAVE DE TINA VERENA UNIDAD      & 2,28\%      & 36,30\%      \\\hline
		7             & MONOMANDO BANO STRETTO LAVATORIA VERENA UNIDAD          & 2,12\%      & 38,42\%      \\\hline
		8             & CANERÍA DE COBRE MADECO M-1 UNIDAD                      & 1,78\%      & 40,20\%      \\\hline
		9             & MONOBLOCK COCINA FAS TEXAS CROMO UNIDAD                 & 1,75\%      & 41,95\%      \\\hline
		10            & MONOBLOCK COCINA STRETTO MOSSINI UNIDAD                 & 1,74\%      & 43,69\%      \\\hline
		11            & TAPAGOTERA DYNAL ASFALTICO 1 GALON UNIDAD               & 1,73\%      & 45,42\%      \\\hline
		12            & LICITACIONES                                            & 1,70\%      & 47,12\%      \\\hline
		13            & LAVAPLATO SPLENDID LVSPL 128SCR 120-50C UNIDAD          & 1,68\%      & 48,80\%      \\\hline
		14            & FLEXIBLE GAS NIBSA 60 CM UNIDAD                         & 1,59\%      & 50,39\%      \\\hline
		15            & Otros 266                                               & 49,61\%     & 100\%        \\\hline
	\end{tabular}
	\label{table:cuarteles}
\end{table}

\begin{table}[ht]
	\centering
	\caption{Principales productos comprados por la Unidad Facultad de Medicina. Ejercicios 2016, 2017 y 2018. PR: participación relativa, PRA: participación relativa acumulada }
	\begin{tabular}{p{1cm}|p{8cm}|p{2cm}|p{2cm}}
		\hline
		\textbf{Rank} & \textbf{Producto}                                                 & \textbf{PR} & \textbf{PRA} \\
		\hline
		\hline
		1             & Licitaciones Públicas                                             & 12,11\%     & 12,11\%      \\\hline
		2             & ESMALTE AL AGUA CERESITA PIEZA Y FACHADA BLANCO 5 GALÓN           & 5,89\%      & 18,00\%      \\\hline
		3             & PISOS VINÍLICOS KRONOTEX KRONOFLEX 1220X180X5                     & 5,13\%      & 23,13\%      \\\hline
		4             & ESMALTE AL AGUA SHERWIN WILLIAMS LIMPIA FACIL BLANCO HUESO TINETA & 4,97\%      & 28,10\%      \\\hline
		5             & PORCELANATO KLIPEN ZEUS VISON CAFÉ 60X60 CM                       & 4,06\%      & 32,16\%      \\\hline
		6             & ADHESIVO PISO BEKRON D-A SACO POLVO 25 KG                         & 4,04\%      & 36,20\%      \\\hline
		7             & PISOS VINÍLICOS MALMO PALMETA 30 X 30 CM                          & 2,84\%      & 39,04\%      \\\hline
		8             & PERFIL CANAL CINTAC MONTANTE NORMAL 60 X 38 X 6 X 0,5 MM 3MT      & 2,38\%      & 41,42\%      \\\hline
		9             & ENCHUFE BTICINO MÓDULOS ENCHUFE 5180 UNIDAD                       & 1,99\%      & 43,41\%      \\\hline
		10            & LÁTEX SIPA EXTRACUBRIENTE BLANCO TINETA                           & 1,95\%      & 45,36\%      \\\hline
		11            & PORCELANATO KLIPEN PORC 60X60 TRAV. ARENA 1,44M2 UNIDAD           & 1,88\%      & 47,24\%      \\\hline
		12            & PLANCHA YESO-CARTÓN VOLCANITA 15 MM 1,2 X 2,4 UNIDAD              & 1,56\%      & 48,80\%      \\\hline
		13            & PLANCHA YESO-CARTÓN VOLCANITA 15MM 1,2X2,4 UNIDAD                 & 1,52\%      & 50,32\%      \\\hline
		14            & Otros 319                                                         & 49,68\%     & 100\%        \\\hline
	\end{tabular}
	\label{table:f_medicina}
\end{table}


\begin{table}[ht]
	\centering
	\caption{Principales productos comprados por la Unidad Hospital Clínico. Ejercicios 2016, 2017 y 2018. PR: participación relativa, PRA: participación relativa acumulada }
	\begin{tabular}{p{1cm}|p{8cm}|p{2cm}|p{2cm}}
		\hline
		\textbf{Rank} & \textbf{Producto}                             & \textbf{PR} & \textbf{PRA} \\
		\hline
		\hline
		1             & ADHESIVO PISO AGOREX VINILICO 5KG UNIDAD      & 18,5\%      & 18,5\%       \\\hline
		2             & PISOS VINÍLICOS KRONOTEX KRONOFLEX 1220X180X5 & 14,7\%      & 33,2\%       \\\hline
		3             & PISOS VINÍLICOS MALMO PALMETA 30 X 30 CM      & 14,1\%      & 47,2\%       \\\hline
		4             & TUBO FLUORESCENTE VKB LED T8 20W UNIDAD       & 3,6\%       & 50,9\%       \\\hline
		5             & Otros 186 productos                           & 49,1\%      & 100\%        \\\hline
	\end{tabular}
	\label{table:hop_clinico}
\end{table}

\begin{table}[ht]
	\centering
	\caption{Principales productos comprados por la Unidad Escuela de Gobierno. Ejercicios 2016, 2017 y 2018. PR: participación relativa, PRA: participación relativa acumulada }
	\begin{tabular}{p{1cm}|p{8cm}|p{2cm}|p{2cm}}
		\hline
		\textbf{Rank} & \textbf{Producto}                                                       & \textbf{PR} & \textbf{PRA} \\
		\hline
		\hline
		1             & PORCELANATO KLIPEN ZEUS VISON CAFÉ 60X60 CM                             & 17,04\%     & 17,04\%      \\\hline
		2             & ESMALTE AL AGUA CERESITA PIEZA Y FACHADA BLANCO 5 GALÓN                 & 14,49\%     & 31,53\%      \\\hline
		3             & PLANCHA YESO-CARTÓN VOLCANITA 12.5 120X240 CM R/H BORDE REBAJADO UNIDAD & 5,14\%      & 36,67\%      \\\hline
		4             & LÁTEX SIPA EXTRACUBRIENTE BLANCO TINETA                                 & 4,74\%      & 41,41\%      \\\hline
		5             & FOCO SERI PALMETA LED - CIELO AMERICANO FALSO LED 60X60 36W             & 3,53\%      & 44,94\%      \\\hline
		6             & CERÁMICA CORDILLERA ADRA MARFIL 36X36                                   & 3,50\%      & 48,44\%      \\\hline
		7             & ADHESIVO PISO AGOREX VINILICO 5KG UNIDAD                                & 2,92\%      & 51,36\%      \\\hline
		8             & Otros 161 productos                                                     & 48,64\%     & 100\%        \\\hline
	\end{tabular}
	\label{table:escuela_gobierno}
\end{table}

\begin{table}[ht]
	\centering
	\caption{Principales productos comprados por la Unidad Hospital San Juan de Dios. Ejercicios 2016, 2017 y 2018. PR: participación relativa, PRA: participación relativa acumulada }
	\begin{tabular}{p{1cm}|p{8cm}|p{2cm}|p{2cm}}
		\hline
		\textbf{Rank} & \textbf{Producto}                                                     & \textbf{PR} & \textbf{PRA} \\
		\hline
		\hline
		1             & ESMALTE AL AGUA SHERWIN WILLIAMS LIMPIA FACIL BLANCO HUESO TINETA     & 11,49\%     & 11,49\%      \\\hline
		2             & CABLE NYA COCESA 1,5 MM2 AZUL 100 M                                   & 4,46\%      & 15,95\%      \\\hline
		3             & VALVULA FLUXOR PARA WC                                                & 3,45\%      & 19,40\%      \\\hline
		4             & MONOMANDO COCINA STRETTO ORNELLA UNIDAD                               & 2,68\%      & 22,07\%      \\\hline
		5             & CERRADURA DE MANILLA SCANAVINI 1080914*BSBS UNIDAD                    & 2,48\%      & 24,56\%      \\\hline
		6             & ENCHUFE BTICINO TOMA CORRIENTE TRIPLE 10 A                            & 2,45\%      & 27,01\%      \\\hline
		7             & CERROJO SCANAVINI 4070 UNIDAD                                         & 2,30\%      & 29,31\%      \\\hline
		8             & AGLOMERADO MELAMÍNICO MASISA MELAMINA BLANCO 18MM 183X250 UNIDAD      & 2,14\%      & 31,45\%      \\\hline
		9             & CERRADURA DE MANILLA SCANAVINI 1084914*BSBS UNIDAD                    & 2,07\%      & 33,52\%      \\\hline
		10            & CANDADO ODIS FORJADO 460-D PREMIUM 60MM UNIDAD                        & 1,90\%      & 35,42\%      \\\hline
		11            & ENCHUFE BTICINO MÓDULOS ENCHUFE 5180 UNIDAD                           & 1,72\%      & 37,14\%      \\\hline
		12            & MONOBLOCK BANO NIBSA QUIROFANO AL PISO PARA ACCIONAR CON CODOS UNIDAD & 1,64\%      & 38,78\%      \\\hline
		13            & PORCELANATO KLIPEN ZEUS VISON CAFÉ 60X60 CM                           & 1,58\%      & 40,36\%      \\\hline
		14            & CERROJO SCANAVINI 4074 *BS UNIDAD                                     & 1,51\%      & 41,87\%      \\\hline
		15            & ADHESIVO DE CONTACTO AGOREX PREN 1 GALON UNIDAD                       & 1,42\%      & 43,29\%      \\\hline
		16            & DIFUSOR DUCHA FAS BRAZO Y DIFUSOR MÓVIL DUCHA LL1A 1 FUNCION          & 1,41\%      & 44,71\%      \\\hline
		17            & MONOMANDO BANO STRETTO LAVATORIA VERENA UNIDAD                        & 1,40\%      & 46,10\%      \\\hline
		18            & INTERRUPTOR DIFERENCIAL LEGRAND 25 A                                  & 1,36\%      & 47,46\%      \\\hline
		19            & TUBO FLUORESCENTE OSRAM T8 18W UNIDAD                                 & 1,34\%      & 48,80\%      \\\hline
		20            & MOLDURA LEGRAND BLANCA 40X16MM X 2.1MT                                & 1,26\%      & 50,07\%      \\\hline
		21            & Otros 244-49,93\%                                                     & 100,00\%                   \\\hline
	\end{tabular}
	\label{table:SJD}
\end{table}

\begin{table}[ht]
	\centering
	\caption{Principales productos vendidos. Ejercicios 2016, 2017 y 2018}
	\begin{tabular}{p{1cm}|p{8cm}|p{2cm}|p{2cm}}
		\hline
		\textbf{Rank} & \textbf{Producto}                                 & \textbf{PR} & \textbf{PRA} \\
		\hline
		\hline
		1             & Grifos                                            & 5,49\%      & 5,49\%       \\\hline
		2             & Termos                                            & 5,32\%      & 10,81\%      \\\hline
		3             & Adhesivos químicos                                & 4,95\%      & 15,76\%      \\\hline
		4             & Juegos de cerraduras                              & 4,91\%      & 20,67\%      \\\hline
		5             & Azulejos o baldosas de cerámica                   & 4,80\%      & 25,46\%      \\\hline
		6             & Pinturas al agua                                  & 4,33\%      & 29,79\%      \\\hline
		7             & Tablero de partículas                             & 3,94\%      & 33,73\%      \\\hline
		8             & Pisos vinílicos                                   & 3,43\%      & 37,16\%      \\\hline
		9             & Plancha de zinc                                   & 3,19\%      & 40,34\%      \\\hline
		10            & Pinturas de látex                                 & 3,04\%      & 43,38\%      \\\hline
		11            & Tablero de yeso                                   & 2,91\%      & 46,29\%      \\\hline
		12            & Enchufes de pesca/ alimentación superior          & 2,89\%      & 49,17\%      \\\hline
		13            & Cemento                                           & 2,87\%      & 52,04\%      \\\hline
		14            & Tubos fluorescentes                               & 2,62\%      & 54,66\%      \\\hline
		15            & Perfiles de aleaciones ferrosas                   & 2,43\%      & 57,09\%      \\\hline
		16            & Cable aislado o forrado                           & 2,38\%      & 59,47\%      \\\hline
		17            & Pinturas al esmalte                               & 1,82\%      & 61,30\%      \\\hline
		18            & Morteros                                          & 1,59\%      & 62,89\%      \\\hline
		19            & Madera de coníferas                               & 1,19\%      & 64,08\%      \\\hline
		20            & Brochas                                           & 1,19\%      & 65,27\%      \\\hline
		21            & Suelos laminados                                  & 1,08\%      & 66,35\%      \\\hline
		22            & Expulsores de aire                                & 1,00\%      & 67,34\%      \\\hline
		23            & Focos scialiticos                                 & 0,95\%      & 68,29\%      \\\hline
		24            & Tornillos para muros en seco                      & 0,90\%      & 69,19\%      \\\hline
		25            & Planchas domésticas                               & 0,83\%      & 70,02\%      \\\hline
		26            & Apisonadoras                                      & 0,81\%      & 70,84\%      \\\hline
		27            & Rodillos de pintar                                & 0,75\%      & 71,59\%      \\\hline
		28            & Inodoros                                          & 0,73\%      & 72,31\%      \\\hline
		29            & Tubería de cobre                                  & 0,73\%      & 73,04\%      \\\hline
		30            & Siliconas                                         & 0,72\%      & 73,76\%      \\\hline
		31            & Pastas                                            & 0,69\%      & 74,45\%      \\\hline
		32            & Candados                                          & 0,63\%      & 75,09\%      \\\hline
		33            & Kits de montaje                                   & 0,60\%      & 75,69\%      \\\hline
		34            & Máquinas de soldar                                & 0,59\%      & 76,28\%      \\\hline
		35            & Ladrillos de piedra                               & 0,56\%      & 76,84\%      \\\hline
		36            & secadoras                                         & 0,49\%      & 77,33\%      \\\hline
		37            & Varillas de soldadura o soldadura con latón a gas & 0,48\%      & 77,82\%      \\\hline
		38            & Canaletas para cables                             & 0,47\%      & 78,28\%      \\\hline
		39            & Selladores                                        & 0,47\%      & 78,75\%      \\\hline
		40            & Cuerda de polipropileno                           & 0,45\%      & 79,20\%      \\\hline
		41            & Aditivos ácidos                                   & 0,44\%      & 79,64\%      \\\hline
		42            & Enrejado de acero                                 & 0,44\%      & 80,08\%      \\\hline
		43            & Otros 484                                         & 19,92\%     & 100\%        \\\hline
	\end{tabular}
	\label{table:total_products}
\end{table}
